{
    "question": "Teks eksplanasi tentang gerhana matahari. contoh nya apa?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Gerhana Matahari<span>\u00a0terjadi ketika posisi bulan terletak di antara Bumi dan Matahari sehingga menutup sebagian atau seluruh cahaya Matahari.</span>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "teks-eksposisi-yang-bertema-mandiri-pangan-168",
            "question": "Teks eksposisi yang bertema mandiri pangan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "contohnya didalam kehidupan sehari hari untuk ketahanan pangan bagi manusia<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "keindahan-seperti-apa-yg-digambarkan-dalam-puisi-di-muka-jende-286",
            "question": "* keindahan seperti apa yg digambarkan dalam puisi (Di muka jendela) karya Goenawan mohammad?? * nilai nilai apakah yg terdapat dalam puisi ( di muka jendela) tersebut? \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Sajak pertama yang muncul dalam antologi Tujuh Puluh Puisi juga pada Sajak-Sajak Lengkap 1961\u20142001 adalah \u201cDi Muka Jendela\u201d. Sajak ini bagi saya merupakan pembuka yang akan menggambarkan sajak-sajak karya Goenawan berikutnya. Dalam sajak ini membayang suasana yang syahdu nyaris perih, kesendirian, ketertekanan, dan begitu penuh pengharapan.<br>Di Muka Jendela.\u00a0Bait pertama dari \u201cDi Muka Jendela\u201d di atas sangat merdu bunyinya, sebuah harmoni yang mencipta suasana murung. Keadaan ini sebagai efek dari penggunaan dan pengelolaan kata yang dihimpun menjadi frase-frase yang kuat dalam rangka menggambarkan ruang dan waktu dalam dunianya yang baru itu. Baris cemara pun gugur daun membayang pada sebuah kematian, pada sebuah ketakberdayaan. Lantas suasana ketidakberdayaan itu diperkuat dengan baris ombak-ombak hancur terbantun. Suatu keinginan untuk terus-menerus mengada dalam aktivitas hidup harus\u00a0 berhenti karena barangkali oleh sesuatu yang semestinya dan tidak cukup kuat untuk dilawan; daun cemara harus gugur pada saatnya juga ombak harus pecah pada batas waktu. Keadaan itu lantas memunculkan kedamaian, seolah sebuah keiklasan, keberterimaan pada sesuatu yang semestinya ada itu. Akan tetapi, kedamaian itu tampaknya muncul berbarengan dengan segala pergulatan rasa yang berat dan penuh degup<span><br><br></span><span>Bait kedua adalah gambaran lain tentang sebuah situasi yang ada di luar jendela. Gambaran itu menguatkan situasi ketidaknyamanan seperti juga yang termaktub dalam bait pertama. Dengan kata lain, bait kedua itu merupakan sebuah lanskap yang indah, yang dipenuhi kesunyian. Dalam satu potret itu ada sepasang bukit yang merah, ada hamparan padang yang tengadah, lalu kincir yang terus berputar dalam senja, dan pelangi yang jauh di ujung tempat lain.<br><br>#NoCopas<br>#NoSpam<br>#SelengkapnyaCariDiBukuBIndonesiaVIISMP</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "unsur-teks-pidato-apa-saja-526",
            "question": "Unsur teks pidato apa saja ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pembicara, bahan/materi pembicaraan,objek atau pendengar, dan tema. Ketiga unsur tersebut saling memengaruhisatu dengan yang lain. hilangnya salah satu unsur tersebut di atas, akan<span>mengakibatkan ketimpangan dalam berpidato.</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "salam pembuka<br>sapaan<br>ucapan puji dan syukur<br>isi<br>penutup<br>salam penutup<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-ciri-ciri-ekplanasi-531",
            "question": "Apakah ciri-ciri ekplanasi ? \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Ciri-ciri Teks Eksplanasi:<br>1. Strukturnya terdiri atas: pernyataan umum, deretan penjelas, dan interpretasi.<br>2. Memuat informasi berdasarkan fakta (faktual)<br><span>3. Faktualnya memuat informasi yang bersifat keilmuan (misal: sains).</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Ciri-ciri Teks Eksplanasi:<br>\n1. Strukturnya terdiri atas: pernyataan umum, deretan penjelas, dan interpretasi.<br>\n2. Memuat informasi berdasarkan fakta (faktual)<br>\n3. Faktualnya memuat informasi yang bersifat keilmuan (misal: sains).<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "siapa-tokoh-tokoh-idola-indonesia-di-bidang-kesenian-musik-po-343",
            "question": "Siapa tokoh - tokoh idola Indonesia di bidang kesenian, musik, politik, ekonomi, sastra, agama, kesehatan, olahraga, pendidikan dan teknologi ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kalau menurut saya:<br>musik : iwan fals<br>kesenian : affandi<br>ekonomi : gita wiryawan<br>politik : joko widodo<br>agama :\u00a0Yusril Izha<br>kesehatan : dr.wahidin<br>sastra : a.fuadi<br>olahraga : <u>e</u>rik yusuf fahamsyah<br>pendidikan : mario teguh<br>teknologi : Habibie\u00a0",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Bang Haji Rhoma irama !!! \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-teks-eksplanasi-tentang-gempa-bumi-423",
            "question": "Contoh Teks Eksplanasi tentang Gempa Bumi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>ernyataan umum : <br>Gempa bumi adalah getaran atau goncangan yang\n terjadi karena pergerakan lapisan batu bumi yang berasal dari dasar \natau bawah permukaan bumi. Peristiwa alam itu sering terjadi di daerah \nyang berada dekat dengan gunung berapi dan juga di daerah yang \ndikelilingi lautan luas.<br><br>Deretan penjelasan : <br>Gempa bumi \nterjadi karena pergeseran lapisan bawah bumi dan letusan gunung yang \ndahsyat. Selain itu, gempa bumi terjadi begitu cepat dengan dampak yang \nbegitu hebat. Oleh karena itu, akibat yang ditimbulkan sangat luar \nbiasa. Getaran gempa bumi sangat kuat dan merambat ke segala arah \nsehingga dapat menghancurkan bangunan dan menimbulkan korban jiwa. \nBerdasarkan penyebab terjadinya, gempa bumi dapat dibgolongkan menjadi \ndua, yaitu gempa tektonik dan gempa vulkanik. Gempa tektonik terjadi \nkarena lapisan kerak bumi menjadi genting atau lunak sehingga mengalami \npergerakan. Teori \"Tektonik Plate\" berisi penjelasan bahwa bumi kita ini\n terdiri atas beberapa lapisan batuan. Sebagian besar daerah lapisan \nkerak ini akan hanyut dan mengapung di lapisan, seperti halnya salju. \nLapisan ini bergerak sangat perlahan sehingga terpecah-pecah dan \nbertabrakan satu dengan yang lainnya. Itulah sebabnya mengapa gempa bumi\n terjadi. Sementara itu, gempa bumi vulkanik terjadi karena adanya \nletusan gunung berapi yang sangat dahsyat. Gempa vulkanik ini lebih \njarang terjadi dibandingkan dengan gempa tektonik.<br><br>Interpretasi :<br>Gempa\n dapat terjadi kapan saja, tanpa mengenal musim. Meskipun demikian, \nkonsentrasi gempa cenderung terjadi di tempat-tempat tertentu saja, \nseperti pada batas Plat Pasifik. Tempat ini dikenal dengan lingkaran api\n karena banyaknya gunung berapi. </span><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "drama-tolong-buatkan-drama-6-orang-wanita-untuk-ujian-praktek-327",
            "question": "DRAMA \r\ntolong buatkan drama 6 orang wanita untuk ujian praktek",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Khayalan apa Legenda ?",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-teks-eksplanasi-tentang-tanah-longsor-530",
            "question": "Contoh teks eksplanasi tentang tanah longsor",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Tanah longsor terjadi karena adanya proses erosi pada permukaan \ntanah akibat dari kurangnya tanaman hijau di daerah tersebut. Proses \nerosi yang terus menerus akibat dari angin, dan air hujan membuat tanah \nkehilangan kestabilan dan mudah tergerus. Apabila proses erosi ini \nterjadi pada tanah yang terletak pada ujung tebing, maka akan terjadi \nproses yang disebut dengan tanah longsor.</span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<strong>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 TANAH LONGSOR</strong><br>Secara umum kejadian longsor disebabkan oleh dua faktor yaitu faktor pendorong dan faktor pemicu. Faktor pendorong adalah faktor-faktor yang memengaruhi kondisi material sendiri,sedangkan faktor pemicu adalah faktor yang menyebabkan bergeraknya material tersebut. Adapula faktor yang memengaruhi tanah longsor yaitu erosi, gempa bumi, dan gunung berapi. <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bantuin-dong-apa-yang-di-sebut-makalah-645",
            "question": "Bantuin dong. apa yang di sebut makalah ?\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "makalah adalah bahan karya ilmiah yang diseminarkan<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "makalah merupakan naskah yang sistematik dan utuh yang berupa garis-garis besar\n (outlines) mengenai suatu masalah, dan ditulis dengan pendekatan satu \natau lebih disiplin keilmuan tertentu<span>,bisa juga itu karangan sendiri<br><br></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "teks-eksplanasi-tentang-proses-terjadinya-tsunami-971",
            "question": "Teks eksplanasi tentang proses terjadinya tsunami \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kata \"tsunami\" berasal dari bahasa Jepang yang berarti pelabuhan (\"tsu\")\n dan gelombang (&#039;nami\"). Tsunami adalah rangkaian gelombang yang timbul \nakibat air yang ada di danau atau di laut secara cepat bergerak dalam \nskala yang besar. Tsunami terjadi ketika dasar laut mengalami kerusakan \nbentuk dan secara vertikal<br>\nmengubah posisi air yang datar. Gerakan vertikal yang besar dari patahan bumi dapat terjadi pada lapisan bumi. <br><br>\nGempa bumi yang terjadi di dasar laut sangat berpotensi menimbulkan tsunami. Patahan dasar laut menyebabkan equalibrum\n air menjadi terganggu. Semakin besar daerah patahan yang terjadi, \nsemakin besar pula tenaga gelombang yang di hasilkan. Gelombang besar \nyang mengalir deras ke daratan inilah yang sangat berbahaya bagi \nmanusia.<br><br>\nTsunami selalu membawa kerusakan besar bagi manusia. Kerusakan yang \nterbesar disebabkan oleh gelombang besar yang membanjir daratan. \nGelombang ini ketika mengenai pemukiman manusia akan menyeret apa saja \nyang dilaluinya. Kadang, korban jiwa yang terjadi bukanlah karena \ndisebabkan oleh ombak besar tsunami yang mengalir, tapi karena benturan \ndengan benda-benda yang dibawa gelombang tsunami. Selain itu, lumpur \nyang ikut terseret gelombang tsunami menyebabkan manusia menjadi sulit \nuntuk menyelamatkan diri dengan cepat.<br><br>ini ada dibuku paket B.INDONESIA<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}